惡之平庸

艾希曼認為屠殺猶太人不是自己的責任，強調自己並非決策者，光是安排交通工具將人遣送出境等業務就忙不過來了。在鄂蘭眼中，這個既平凡又毫無存在感的傢伙，宛如惡之平庸的化身。

艾希曼所帶來的問題是，像他一樣的人多不可數，既不變態也非殘酷成性。他們是再正常不過的一般人。以司法單位的角度及道德標準判定的觀點來看，如此正常狀態，遠比所有殘惡暴行的加總還來得可怕，因為這代表新型罪犯是在自己幾乎毫無所知也毫無所愧的狀態下犯下惡行。

鄂蘭認為艾希曼不僅是較正常的人，而且還以工作至上，一心只想平步青雲，才無視自己行動造成的後果